---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷۸
---
# شمارهٔ ۱۷۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چو زاهد در دماغم شوری از وسواس پیچیده‌ست</p></div>
<div class="m2"><p>جنون در کاسهٔ سر چون صدا در طاس پیچیده‌ست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز پیچ و تاب انگشتم به شاخ آهوان ماند</p></div>
<div class="m2"><p>ز بس عشق تو دستم ای خدانشناس پیچیده‌ست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>فلک را نیست جز آزار از پهلوی من حاصل</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌دانم که این کاغذ چه برالماس پیچیده‌ست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>وجود ما شتابان قاصدی بر توسن عمر است</p></div>
<div class="m2"><p>از آن خود را چنین از جامه در کرباس پیچیده‌ست</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سلیم از دعوی بی‌جای آب زندگی دایم</p></div>
<div class="m2"><p>سکندر خضر را گم کرده بر الیاس پیچیده‌ست</p></div></div>